不再堅持 「酷MA萌」官方中文名改為「熊本熊」

日本熊本縣吉祥物「酷MA萌」，19日將改名為大眾熟知的「熊本熊」。法新社

日本熊本縣政府今天透露，計劃更改該縣吉祥物「酷MA萌」（くまモン，日語發音為kumamon）在台灣、香港和中國使用的官方中文名稱，從目前的「酷MA萌」改為「熊本熊」。

共同社今天報導，此舉旨在強調這是熊本的吉祥物。熊本縣已就「熊本熊」這一名稱申請註冊商標，預定本月19日開始改變叫法。

目前使用的「酷MA萌」與日語發音相似，有帥氣與可愛的含義。然而華人遊客卻不這麼認為。熊本縣相關負責人近年努力推廣酷MA萌這個官方名稱，但顯然仍改變不了華人遊客的既定印象，如今順應潮流改名為大眾較為熟知的「熊本熊」。

「酷MA萌」在2010年誕生，熊本縣當初的角色設定「並不是熊」。隨著「酷MA萌」走紅，2013年熊本縣政府與上海事務所職員商討過後，正式將「酷MA萌」這個音譯定為官方中文名，官方周邊商品也一律使用「酷MA萌」這個名字，並在台灣、香港、中國、新加坡都申請了商標註冊，可是即使經過推廣，「酷MA萌」這個名字仍不及「熊本熊」普及。

另外熊本縣政府也指出，發現中國有心人士鑽商標法漏洞，搶以「酷MA萌」申請商標註冊，導致濫用情況，決定改名「熊本熊」，以防不正當使用。（國際中心／綜合外電報導）

「酷MA萌」深受兒童喜愛。法新社

但我不嬲都叫開熊本熊

咪好似寵物小精靈同精靈寶可夢咁
不過熊本熊肯改返中文地區熟悉嘅名

隻野真係好撚嬲打

係老任先咁唔尊重其他地方

而家佢都係為支那同台灣,唔係為香港,
只不過咁岩香港人都係叫佢做熊本熊咋
咪自作多情啦,商業考慮一定係支那先,
支那唔得就台灣,幾時輪到香港人口小又孤鳩寒

反而bandai呢方面好好多

老任連台灣中国都搞埋

仲好鹹濕

態本態

支那only
台灣都唔鍾意寶可夢

能態能

好似係因為俾人搶坼註冊左焗住改

有啲用香港譯名
有啲用台灣譯名
有啲直頭新名
不過都係台譯多

呢隻淫賤熊好撚要， 抽過唔少女星水

好撚淫

任天堂正仆街

係咪想呃啲人走去申請酷媽萌玩空城計

佢而家係咪仲係咁咸濕 周圍攬女 拉裙底

叫開小畜牲

第一張gif咩事

酷MA萌呢啲唔知蝗化定係台灣化嘅譯名連當地都唔用
一係咪叫返kumamon咪算，酷佢老母，ma佢老母，萌佢老母咩

起碼pkm啲名都係跟台譯先，香港真係好撚慘，明明官方啲譯名同台灣同期咁濟，咁樣一嘢取代晒完全冇聲出

隻野聽講係女人扮

原來有死剩種，但真係少到喊

姑嘛摩陀

姑媽萌

一路叫開熊本熊
好似大陸人都係咁叫

隻熊係好撚仆街

隻野好咸濕

識日本親戚話好多公仔人入面都係個女仔黎
唔知熊本熊係唔係

應該係啦！如果唔係點抽女星水！

好似有同ted同場過

山坡同最尾個度

我反而從來都未聽過"酷MA萌"呢個名

第1次聽酷ma萌

柒到

你以為
我永遠都唔會忘記當年寶可夢事件巴哈班台仔企响大陸果一邊屌9香港人多事

然後香港有班fans幫埋外人口 話你多事

可能香港喺高達市場都大
挽下手同台灣不相上下

之前有人提議三地用返各自的名
但老任明顯想慳皮咪度度抽d當balanced左

因為佢地講同一種語言咪唔知d名用廣東話講出黎同日文差好遠

香港gamer係咁上下質素

根本同聲同氣

隻野成日懶搞笑但又唔好笑 成個龜頭bob咁